Ado Nagel ja tema poeg Rasinalt (Tartust) kaibas, et Dmitri Sulp neile wõlgu jäänud töö palka:1.			Käärike tare ehitamise eest päält see kui 22 rubla ära maksetud			8 rubla		2.			kuu palka			18 rbl. 50 kop.		Summa			26 rbl. 50 kop.		
pojal on 19 rubla eest kaubeldud ja on tema 1 kuu 17 päiwa töös olnud, isal on 16 rubla kaubeldud ja on tema 1 kuu 20 päiwa töös olnud.
Dmitri Sulp wastutas selle pääle et Käärike tare tegemise raha kõik kaubeldud 22 rubla ära on tasutus; Ado Nagel on töös olnud 1 kuu 18 päiwa ja tema poeg 1 kuu 15 päiwa; kauplemise juures on lepitud et igaüks päiwal 1 süli müüri teeb, mis aga kaibajad ei ole täitnud; kätte on nemad saanud:1.			tema oma käest kuupalga pääle			10 rubla		2.			Wardja käest kuupalga pääle			12 r		3.			Lüdimoisi käest kuupalga pääle			17 rbl. 15 kop.		Summa			39 rbl. 65 kop.		
Adam Piir, Dmitri Sulpist ülesantud tunnistaja, tunnistas, et tema kauba tegemise juures olnud ning lasknud Dmitri Sulp Ado Nagelile 16 rubla kuu eest ja tema pojale 19 rubla kuu eest palka ning 1 waka kartowlid maha teha; et 1 süld müüri päiwal pidi tehtud saama, ei ole tema kuulnud.
Mõiste: Mis Käärike tare tegemise eest Nagelile äramaksetud on, sellega on tööpalk ära tasutud; kuu palka saab Ado Nagel 1 kuu 18 päiwa eest a' 16 rbl kuu 27 rbl. 52 kop. poeg 1 kuu 15 päiwa eest a' 19 rbl kuu 30 rbl. 40 kop. Summa 57 rbl. 92 kop. mis sellest rahast weel tasumata on, peab Dmitri Sulp 8 päiwa sees wälja maksma - kätte saadud 10 rbl. Sulpi käest, 12 rbl. 50 kop. Wardja käest ja 16 rbl. 15 kop. Lüdimoisi käest maha arwatud jääb weel maksa 18 rbl. 26 kop. mis aga rohkem ära on tasutud, ei pruugi maksa.
Pääkohtumees: P. Kripson XXX
Kohtumees: J. Ottan XXX
Kohtumees: P. Pedoson XXX
Kohtumees: J Kiljak &lt;allkiri&gt;
Kohtumees: K Piir &lt;allkiri&gt;
Mõiste sai kohtukäijatele kuulutatud T.S.R. §772-774 järele aastast 1860 ja õpus antud mis tähele panda tuleb, kui keegi kõrgemat kohut nõuab ning ei olnud Dmitri Sulp rahul.
Kirjutaja:
10 Weebruaril 1886 kihelk. kohtuse saadetud
